千萬富翁調查報告

全球經濟環境不明朗下，香港百萬富翁人數卻創新高，去年新增11萬名百萬富翁至87.8萬人，按年增14%，而千萬富翁則維持最少5.9萬人！

花旗銀行公布香港千萬富翁調查報告，指去年全港擁有千萬港元以上流動資產的千萬富翁最少有5.9萬人，與前年相若。不過，千萬富翁對來年經濟環境未感樂觀，有子女的富翁平均每月更會豪花3.13萬港元在子女教育開支上，以保持競爭力。

花旗銀行於去年10月至今年2月委託香港大學社會科學研究中心訪問了3770人，再按此推算全港千萬富翁人數。報告發現，千萬富翁年齡中位數為58歲，最年輕30多歲，67%千萬富翁是已婚並有子女，13%已婚但無子女，其餘20%是單身。

職業方面，53%千萬富翁已沒有工作，47%仍在工作的千萬富翁中，51%擁有自己的公司，15%屬經理及行政人員，平均月薪達17.5萬港元，高出本港打工仔平均月入中位數11倍。

千萬富翁的資產分配較去年多元化，36%流動資產屬現金及存款，27%流動資產屬股票，基金、債券分別佔18%、12%。另有不少千萬富翁愛買磚頭投資保值，報告指，去年27%千萬富翁預計樓價將會在未來兩年上升，繼續有11%人表示有興趣購入物業，料與市場需求持續有關。

報告又提及，千萬富翁最不滿意香港居住環境及教育制度，每月會豪花3.13萬港元在子女教育開支上，及有38%千萬富翁於過去5年曾資助子女500萬港元置業。

該行零售銀行業務主管林智剛解釋，去年千萬富翁人數沒大升幅與經濟環境有關，指出普遍千萬富翁對未來經濟前景不樂觀，投資趨審慎有關。